紅磡邨食水疑含藍白色顆粒 一捽變粉究竟係乜？

黃碧雲接獲居民投訴，指發現水龍頭隔網有藍白色顆粒出現。

受鉛水事件困擾3年的紅磡邨居民，再受食水問題困擾。民主黨黃碧雲議員辦事處周四接獲居民投訴，指近期發現水龍頭出水變慢，拆開水龍頭隔網後，發現有藍白色顆粒出現。民主黨遂於邨內3幢樓宇，抽樣向24個不同樓層單位視察，發現21個單位水龍頭，拆開後濾網同樣有顆粒積聚，嚴重程度各有不同。

紅磡邨受鉛水問題困擾足足3年。

全文：

民主黨社區主任周熙雯指，有關單位大約於去年11至12月完成換喉，較早換喉單位出現的顆粒相對輕微。顆粒用手擠壓後，會壓碎成藍色粉末。她指，發現問題後，已通知水務署跟進，水務署人員已再到另外4個單位抽取顆粒進行化驗，現正等待化驗結果。

黃碧雲說，據水務署今早反映，初步化驗結果顆粒為銅鹽，相信是由銅喉釋出的物質與水的化學作用而成，暫時水署仍要與房署研究，究竟是因銅喉內壁抑或是焊料內含銅，以致有關問題出現。黃又引述水務署指，抽取的水辦化驗結果顯示，所有水樣本的含銅量均低於世衞水平，而街喉及天台水箱樣本均未有發現顆粒，相信問題與新更換的喉管有關。她促相關部門盡快查清問題成因，又建議其他受鉛水問題影響屋邨邨民留意問題。

居住於紅昕樓高層單位的羅婆婆指，自鉛水事件發生後，一直只敢用家中水龍頭清潔家居及洗菜。她說，邨內再次出現食水問題，擔心水中雜質會影響健康，在查清問題前，只會裝起水，待雜質沉澱後再用。

水務署表示，就紅磡邨有用戶的食水龍頭隔篩內發現有藍白色顆粒的事件，在昨日下午收到有關報告後已隨即派員前往該邨調查。調查顯示水務署的供水及在屋邨的儲水箱內均沒有藍白色顆粒，署方同時亦在有關單位收集了顆粒和水樣本，經化驗後證實為銅氧化物（copper salts）。

水務署指出，水樣本測試結果顯示食水樣本的銅含量符合香港食水標準（香港食水標準是根據世界衞生組織《飲用水水質準則》訂定），可以安全飲用。而於食水龍頭隔篩內發現的微量銅氧化物，則不會對食水安全構成影響。水務署表示該銅氧化物相信是來自銅喉或銅合金配件，並承示會與房屋署進一步跟進。

房委會發言人回應指，正如水務署回覆，屋邨內的食水可以安全飲用，而在食水龍頭隔篩內發現的微量銅氧化物，亦不會對食水安全構成影響。房委會提醒水龍頭隔篩應定期清洗但不應除掉，並表示會繼續與水務署保持聯繫，作出適當的跟進。

有毒無害

有毒氣體無害

我屋企拆開都係銹漬

即場開LIVE沖水飲撚左佢
有咩事政府包底養過世

Cu2+

慢性銅中毒

藍泡泡

白色珍珠呀

多謝民賤聯啦